美15專家促放加前外交官 華指徒勞無益

美15專家促放加前外交官 華指徒勞無益

中國去年以違反國家安全為由拘捕前加拿大外交官康明凱（Michael Kovrig，圖），美國15名外交專家發表聯合聲明呼籲北京放人，形容事件對致力改善中美關係的人帶來寒蟬效應。中國外交部昨稱，加拿大有些人士試圖將康明凱案與正常的人文交流混淆，藉此蒙騙國際社會博取同情，干擾中方司法程序，「完全是徒勞的」。

有份聯署的15學者包括哈佛大學伯恩斯、普林斯頓大學斯拉特等，他們周一在聲明中指出，中國崛起是當今時代最重要的地緣政治趨勢，康明凱作為獨立政策研究機構的成員，在中美關係中可起正面作用；本是可以緩解中國和西方世界猜疑的一環，但康明凱被捕卻對致力改善中美關係的人產生寒蟬效應。

相關新聞：劉鶴與美財長通電 習特會未定日期

華為業績不降反升

中國外交部發言人陸慷昨回應指，康明凱涉及在華竊取、刺探中國敏感情報，有關方面散播所謂他是「前外交官」的概念，是試圖混淆國際視聽，徒勞無益。陸慷又說，聯署的15人中不少經常到中國，但「一些人可能受到蒙蔽」。

另一方面，儘管美國圍堵華為5G市場，但華為業績不降反升，日前宣佈上市4個半月的Mate 20系列手機發貨量突破1,000萬部，打破此前Mate和P系列的銷售紀錄。內地網民調侃因「特朗普神助攻」。

多維網/聯合新聞網

上一則
上一則
劉鶴與美財長通電 習特會未定日期

下一則
下一則
追訪新疆代表團 記者遭強搶採訪證

劉鶴與美財長通電 習特會未定日期
警告影響情報共享美逼德表態封殺華為

另一方面，儘管美國圍堵華為5G市場，但華為業績不降反升，日前宣佈上市4個半月的Mate 20系列手機發貨量突破1,000萬部，打破此前Mate和P系列的銷售紀錄。內地網民調侃因「特朗普神助攻」。

上一句講5G市場
下一句係手機市場

2019 圍堵華為5G vs 2018業績

時空好亂

發貨量...

買完拎去堆填

哂鳩氣啦
佢擺明捉你D人
但美加又唔願意犧牲經濟利益
某程度上係抵死
貿易戰又好似比中國deal到 吊住條命 根本就自己攞黎